蘋果: 警方9.30漏夜放寬「開槍」指引

2019年10月03日
【槍轟學生】警9.30漏夜放寬指引 僅「相當可能」致他人嚴重受傷即准開槍

警方濫暴持續逾百日，《蘋果》獲悉，警方在10.1前夕（9月30日），漏夜發通告更新警隊的《程序手冊》及《警察通例》第29章，將容許使用槍械的「致命武力攻擊」定義更改，只要警員覺得對方「相當可能」引致嚴重受傷或死亡，即可使用槍械；翌日（10月1日）就有警員以實彈向示威者開槍。更新亦將大量武器包括催淚彈、胡椒彈、橡膠子彈、布袋彈及水炮車等加入，並列於同一武力級別。民權觀察批評，新指引過於籠統，增加警員使用過量武力的機會。

記者：伍雅謙

現時公眾可在警務處網站查閱《警察通例》，但最重要的章節如第29章「武力與槍械的使用」，則被警方以涉及行動細節為由，一直拒絕披露；至於涉及警務程序指引的《程序手冊》更從未公開。

《蘋果》獲得內部文件，顯示警方於9月30日晚上近11時，突然向內部發出通告，指《警察通例》及《程序手冊》的修訂電子版本已上載於警察內聯網內，修訂即時生效。通告內容顯示，修訂包括《程序手冊》第29章及《警察通例》第29章，涉及武力使用層次、槍械、警棍、胡椒噴劑及催淚化學劑的使用指引等。

根據最新版本的《程序手冊》第29章「使用武力與槍械」，將警員的「武力使用層次」分為6級，警員須視乎對方的對抗程度，使用適當武力。對抗程度分為「心理威嚇」、「言語上的對抗」、「消極對抗」、「頑強對抗」、「暴力攻擊」及「致命武力攻擊」，警員可就不同對抗程度，選擇徒手控制、胡椒噴霧或槍械等武力應對。

是次指引最大改動是警員「武力使用層次」最嚴重的3個級別，一方面放寬了對抗程度的定義，另一方面卻增加警員的武器選擇。據知，警方在「頑強對抗」及「暴力攻擊」的「武力使用選擇」一欄，均新增了催淚彈及胡椒彈，後者並增加橡膠子彈、布袋彈及水炮車等武器。

至於容許使用槍械、對抗程度最嚴重的「致命武力攻擊」，定義亦由「以毆打行動『意圖』引致他人死亡或身體嚴重受傷」，改為「以毆打行動『引致或相當可能引致』他人死亡或身體嚴重受傷」。

立法會議員林卓廷批評，警方一直聲稱在使用武力方面有清晰指引，並行之有效，惟現時連「對抗程度」的定義亦更改，「仲要改嘅話，公眾係唔知道嘅，喺咁敏感嘅時候去改。」他質疑，將對抗程度的定義，由是否有「意圖」改為「引致或相當可能引致」，在字眼上有更大演繹空間，令人質疑是要警員以更大武力對抗示威者。

民權觀察發言人王浩賢表示，警方在同一武力級別內加入多種武器，惟相關武器有極大武力差別，「胡椒彈同橡膠子彈係唔同武力層級」，批評指引並不清晰，容易令警員混淆而使用過量武力。

他又指，當中「致命武力」列明可選擇槍械，然而警棍擊頭、橡膠子彈及布袋彈射擊上半身及頭部，亦屬致命武力，應同時清楚列明。他批評，警方近期未有嚴格規管警員使用過份武力，警員毋須承擔後果，令濫暴情況越見嚴重。

警方未有正面回應查詢，僅稱有關武力使用的指引涉及行動細節，若被公開，可能會影響警隊正常及有效的運作，以及警方防止罪案的工作，故不適宜公開。

睇怕黑警已諗住開槍殺人

我地手足都更改以武制暴指引

呢個重新要過今晚所有野，以後黑警實彈放題，以後有人死機會會大左好多

推

64幾個月內可能要重演

三萬個潛在殺人犯已經ready

有冇可能拎到個內部指引

蘋果拎到

睇真d，原來係9月30日已經改左，所以解釋點解馬上10月1日d 黑警容易左咁多攞支炮出黎，同想打死示威者，咁我地以後再唔改變心態、戰術就好快出現沉重傷亡，宜家個情況係，唔係佢地死，就係我地亡

即係有晒預謀殺人啦

淋病：黑警你哋做咩都唔會有後果

癆猥聰：黑警亂開點38打死人都唔會有後果

呢個正苦打落18層地獄都便宜左

自已呃自已
改到佢合法

推畀國際知道

push

睇黎要開真槍

話改就改?
不如直接改做
可以隨意開槍
唔洗寫REPORT啦

警隊係香港人出糧
你改指引 改用香港人比錢買既武器
可以自己決定點用?

你要自己決定就應該出自己錢買

硬拼無著數

你好樂觀, 我覺得而家已經等同緊64, 仲要係進化版

即係本身可能有預謀啦

屌你老母

其實有D唔明，呢D嘢係可以話改就改咁兒戲嘅咩？

咪係，軍政府

未死人咁解

死左未有人知姐

新屋嶺

winter is coming

睇段片
荃灣單野條黑警有心殺個學生
係個學生大命先死唔去

有預謀

第一, 鏡頭前未死人真係完完全全係好彩, 我已經數唔撚到有幾多次手足俾班恐怖份子對住要害打到九死一生但好彩最後救得番, 第二, 鏡頭外我極相信已經死左勁多人, 單單831同埋9月已經最少過百單奇奇怪怪既[自殺]案入面都唔知有幾多可能係手足

衰d講句，如果係有人死寧願鏡頭前死人好過係新屋嶺。

死黑警屌你老母

已經自己改

推上國際 證明香港唔再安全

64 不遠喇
攬炒都唔遠

唔駛讀書但人工高福利好

個龍門仲闊撚過個球場
反正宜家都冇法治可言嫁啦
軍政府話拉就拉話打就打
唔爭在再肉酸啲啦可
全世界睇住你班狗柒呀

低能

屌啊

Push

以後 hit & run

預謀殺人

關咩事，又想混淆視聽賴指引唔清晰，

一開始已經爆頭殺人！612, 721, 831.

呢個要一定要推上去

屌你老母有預謀開槍 三萬隻狗都係合謀殺人犯！

我們都是分鐘人
參考美國獨立戰爭 呢個就係勝利關鍵！

［遍地開花］齊齊來做分鐘人 要向美國獨立戰爭學習！

開得第一槍之後都會繼續開

已經開左

已經開左啦

話改就改 dllm

改戰術
攻心為上
精神打擊

S

哦 過份武力咩
改指引囉

共式思維

國際文宣！

借位：

//荃灣一名中五學生遭防暴警近距離朝胸開槍, 這張中槍前的照片顯示受害人當時只有海綿板和PVC膠管. 看不見警方聲稱的判尖鐵枝//

幫手轉下推

唔怪得話警察無違反通例
因為可以自己修改，不如下次寫埋警察等於法律啦

屌你老母當自己遊戲王，玩撚哂呀？

隨時任佢改啦咁
冇監管

純討論

「心理威嚇」、「言語上的對抗」、「消極對抗」、「頑強對抗」

乜撚野嚟 屌狗都比佢地指引祝為對抗?
可以用嘅武力程度又係點
有無詳細文件公布

推這個。

推
魔警好撚無恥

屌

其實真係好嚴重
要警世

屌你老母黑警冇好死

屌你 話改就改

之前咁多個月都冇開過實彈
琴日突然多區狗都肆無忌憚咁開
都估到一定係有上頭order 俾定強心針 支持佢地開槍
成個警隊 都係殺人犯

嘩屌你話改就改
仲惡過林奠修例

又唔夠薑攞正牌完全脫離法律去殺人
係到陰d陰d改規矩

一定要煲大佢呀
亂改指引 同中共已經冇分別 公然違反美國關係法

推 屌你老母改例方便你行動
咁第日會唔會改香港法律統治全港架？

警察都唔睇既，改黎係比個官睇

改例唔洗過立法會？

經過尋日一役，班狗認為自己已經可以亂咁開槍射擊市民，所以我哋係時候要另闢戰線。

我認為光復香港，時代革命唔單止要打爆林鄭同黑警，我哋更加要令呢個香港不再一樣。

首先，大家要知道香港社會不嬲都無將人當喺人咁嚟看待，一個人嘅價值係建基於佢擁有幾多嘢、做到幾多嘢、外表打扮得如何，而唔係佢本身就有價值。

喺呢一點，已經同西方文明社會有差別，如果大家覺得要學習西方文明社會嘅同時，覺得呢樣嘢係唔需要改嘅話，我諗大家真係可以番屋企訓。

正正係呢一點，令到香港社會出現咗好多社會問題，包括超長工時、低工資等問題，同時亦都係黑警埋沒良知、對市民濫暴嘅真正原因。

所以如果要光復香港嘅話，呢個觀念一定要改變，否則香港真係只會好似以前一樣，依舊一樣。

黑警高層暗示可以開槍.......

Pish

啱啱喺大圍發生，防暴警察強行除記者面罩及打市民，請廣傳
防暴除記者豬嘴！！！

搬龍門

子彈放題

開得第一槍高層當然會支持繼續開
林鄭得翻班警察幫佢鎮壓

自己開完槍殺人點改都得，龍門任你擺

咁香港人係咪都可以買槍？

香港人加油

點解冇人推post
好撚大單野！！！

黑警預備再開槍屠殺巿民

捉夠2000人都未完 想加大佢

其實佢哋鋪緊路
而家警例任佢改
即係就算成立咗獨立調查委員會
班黑警都唔會被清算

如果唔推翻呢個不公平體制
就算五大訴求達成咗 我哋一樣會輸

呢單一定係核單！如果改警例話改就改 聽日盧狗話殺10萬人就殺得！改例就是無法無天！！！！

推到聽朝

一定要推爆上國際 推比泛民 一定要清算呢件事！

言語上的對抗
係咪即係自制辱警罪？

930 改？
咁即係101已經諗住開槍

點會就咁拎到
一定有人放料

屌你老母，根本早有預謀要殺人

唔止要殺人 仲要合法殺人

同黨鐵一鳩樣

有無人可以譯做英文
我想放上twitter
但我英文廢 驚呢篇譯得唔好

法例可以任改架咩?

有計劃 有預謀

唔洗直譯 就咁打
Hong Kong police force is revising police orders right before 1Oct to facilitate real and lethal bullets towards protesters.

唔該巴打！

嘩屌，自己漏夜改仲唔係有預謀？正仆街

記得 @solomonyue
@amnesty 侵侵 聯合國等

想問有冇證明佢係9月30日改並發出，而唔係後補十月一或二號改再故意流出，去轉移佢哋有跟指引？

solomon like左
感謝巴打

之前有個post已經講緊101咁多手槍一定係落左order

狗放寬左殺人滅口指引

老實講我而家真係好驚
真係唔想有任何一個人死
由之前幾單卧底狗對天開真槍
去到10.1中五男仔心臟附近中槍，3cm…真係好彩無中心臟
啲狗根本就失哂控
會唔會下次就瞄頭開真槍

狗改不了吃屎

籃天使說：市民可以改自己的法例，但警察唔可以。警察的規例只可被市民改。警察不滿，最多只能辭職。
Blue Angel says: The people may change their laws, but the police may not. Only the people may change police procedures. Disgruntled officers may only resign at most.

痴撚線
仲勁過人大釋法

三萬個咁少

勁！話改就改
難怪係佢地既認知係831同新屋嶺無死過人
每樣野發生左都可以隨便改

死左幾多得popo知

佢地想合法開槍
想無後顧之憂 要還嫁 屌你老母

龍門任你擺 飄移境界

屌你老味

P牌推唔郁

根本就一早想
班仆街不斷幫佢地正名究竟點先合理化
而家直頭唔去諗呢樣野 索性開左再格硬講合法合理算鳩數

殺左再講 反正無後果

一定要記住個紀錄
夠薑就再開槍

一定再開 101直頭起殺心去開都無事佢地驚咩

64 2.0囉，到時就真。攬炒

黑警以後可以無法無天

即係謀殺啦？

開山刀 圓月彎刀 牛肉刀 生果刀 都可以變為低殺傷力武器

核彈
放料比國際
有咁大煲咁大

班狗遲啲可能自己修例

防彈背心、防彈頭盔呀

諗起721果兩隻調頭走黑警就嬲

P

警察通例真係可以一哥話改就改

行動前一定有講過，唔係點會漏夜改。
咁多區都有實彈就知。
屌，根本全心殺人。 以後自己就係法律。

鍾意改就改 龍門任佢擺
死黑警

遲早搞出人命

佢其實改動如果無經法定程序受監管
或者根本無法定程序監管
點改都得
本指引只會變成俾佢地自我合理化或者自圓其說既工具
亦都未必符合香港法制大原則

而家要隊
就要用國際標準隊佢
隊到佢認佢唔跟國際
就提交上國際人道法庭
同埋請求八國聯軍攬炒

班狗根本已經失控 仲要擁有嘅權越來越大
真係好擔心再有人中槍

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

要遊擊戰，今次要9有傷亡

Tui

有人提出要搞場撐印尼記者遊行
但小弟覺得唔單止要撐印尼記者

一直場運動以黎
記者都支持我地很多
亦因此而受左好多苦
最近記者愈趨明顯見到記者
因報導而受魔犬同政權惡意襲擊同刁難
強烈建議舉辦
"撐記者,感謝記者大遊行"
答謝全世界嘅記者嘅貢獻!!!!
呢個一定係國際性核彈!!!!
我地要表揚全世界記者
同全力將傷害記者嘅惡行公諸於世
同時發揚愛與正義嘅精神
對記者報答我地最真誠嘅感謝!!!
!!!!

修例唔泆上立法會咩？

屌你 10.1晚盧偉聰仲話武力使用一直跟足黑警指引
你老母原來啲指引任9你改

有預某

係傻嘅先信中共唔會係國慶殺人，根本佢哋唔介意殺人，反正世界各地都有人奶共，大把喉舌幫佢哋辯解，異見者殺一個少一個，再講盲撐嘅奶共嘅唔會因為佢哋殺人而轉軚，所以一定要盡力斷佢哋後路

實彈射人未普及唔係啲狗有良心，係啲狗對上面半信半疑先想留一線俾自己，如果再俾班仆街一直任改警例，好快佢哋就可以直接殺手足

唔該咁多位手足真係保持警覺同危機意識，唔好講咩視死如歸，從來要死嘅唔係我哋

光復香港，時代革命，祝大家武運昌隆

龍門任搬